俄羅斯防暴警察毆打女示威者引公憤 內政部展開內部調查

俄羅斯防暴警拳打女示威者 內政部展開內部調查

即時國際
撰文：梁凱怡
2019-08-13 20:31
最後更新日期：2019-08-14 13:59

俄羅斯連續多個周末爆發大型示威，抗議政府無理取消反對派候選人參加市議會選舉的資格。社交媒體流傳的片段顯示，一名女示威者被防暴警察帶走時，其中一名警員用拳頭打女示威者，引起爭議。俄羅斯內政部8月12日指，已對個案展開內部調查。

從影片可見，一名年輕女子遭兩名身穿防暴裝備的警察拖行，其中一名警察用拳頭向女示威者的腹部打了一下，之後撿回掉在地上的警棍。

Мент бьет кулаком в живот девушке.

— Ян Кателевский (@ya_YANson) 2019年8月10日

影片中的女示威者、26歲的索斯諾夫卡雅（Daria Sosnovskaya）接受俄羅斯媒體Mediazona網站訪問時指，自己因為抗議警方拘留一名傷殘人士，而被警察拖走。

索斯諾夫卡雅表示，當時警員朝她跑過來。她形容被帶走的過程說：「我極為不舒服，全身開始抽搐，不能呼吸。」她表示，自己之後被帶到警署，與其他被拘留的人關在一起。在警署待了數小時，無法取得律師協助，最後在警告下獲釋。

俄羅斯內政部表示，已針對個案展開內部調查，並承諾「那些有罪之人必須負起責任。」

俄羅斯阻撓反對派人士參加莫斯科市議會選舉，引起大規模示威潮，是總統普京（Vladimir Putin）自2012年再次出任總統至今，最大型的抗議活動。過去一個月來，包括獲批和不獲批的大大小小集會撼動莫斯科，10日舉行的最大一次集會，吸引6萬人參加，其中136人被捕。

港府係古今中外最殘暴嘅政權，64坦克都叫做曾經嘗試兜過個人，而香港黑警係故意瞄頭射市民仲要鼓勵其他黑警效法

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

差撚過俄羅斯

香港人你地醜唔撚醜

This is China

香港真係仲好意思講法治

香港而家仲衰過俄羅斯
點可以唔光復

衰過俄羅斯

你睇下香港

俄羅斯都查

屌你老母共產黨

做下樣都要啩

俄羅斯都會做下樣

特首：唔會出賣狗狗

香港政府笑死人

俄羅斯警員打一拳已經主動開file，內政部表明唔會姑息警察違規，
香港射盲眼，又踢頭，香港黑警話係正常程序。

關香港人撚事咩,衰嘅係以林鄭為首嘅特區政府